[
    {
        "question": "Las etapas necesarias para asegurar un buen diagnóstico son",
        "answers": [
            "a. Mejora de la calidad.",
            "b. Todas las anteriores.",
            "c. Control de calidad: garantizar la ejecución de las actividades tal como se planearon.",
            "d. Diseño de calidad: planear y desarrollar el proceso."
        ],
        "correctAnswers": "b. Todas las anteriores."
    },
    {
        "question": "En el principio de justificación",
        "answers": [
            "a. Ninguna práctica con radiaciones ionizantes debe ser autorizada si no existen evidencias de que producirá beneficios que compense el posible detrimento que pueda generar.",
            "b. Se considera justificable una actividad cuando el beneficio neto es positivo y de suficiente magnitud para compensar los efectos negativos.",
            "c. Se evalúa el beneficio y detrimento asociados a la exposición (análisis coste-beneficio).",
            "d. Todas son correctas."
        ],
        "correctAnswers": "d. Todas son correctas."
    },
    {
        "question": "La protección operacional de los trabajadores expuestos se basará en",
        "answers": [
            "a. La clasificación de los lugares de trabajo en diferentes zonas y de los trabajadores expuestos.",
            "b. Todas las anteriores.",
            "c. La aplicación de las normas y vigilancia sanitaria.",
            "d. La evaluación previa de las condiciones laborales."
        ],
        "correctAnswers": "b. Todas las anteriores."
    },
    {
        "question": "Los objetivos fundamentales del Programa de Garantía de Calidad son",
        "answers": [
            "a. Reducción de la exposición al paciente.",
            "b. Disminución de costes.",
            "c. Perfeccionamiento de las imágenes médicas.",
            "d. Todas las anteriores."
        ],
        "correctAnswers": "d. Todas las anteriores."
    },
    {
        "question": "En una clínica, es obligatorio tener implantado",
        "answers": [
            "a. Programa de Protección Radiológica.",
            "b. Actualizar el PPR y PGC.",
            "c. Todas son correctas.",
            "d. Programa de Garantía de Calidad."
        ],
        "correctAnswers": "c. Todas son correctas."
    },
    {
        "question": "Para establecer un programa de Garantía de Calidad se necesita determinar actuaciones a nivel de...(Varias respuestas son correctas)",
        "answers": [
            "a. Instalación correcta y comprobación mediante pruebas de aceptación y de estado.",
            "b. Mantenimiento correctivo del funcionamiento del equipo por parte de una EVAT.",
            "c. Mantenimiento preventivo del funcionamiento del equipo mediante pruebas de constancia.",
            "d. Establecer los criterios de funcionamiento del equipo.",
            "e. Formación del personal en nuevas tecnologías radiológicas, protección radiológica y reducción de dosis a paciente.",
            "f. Elección del equipo:",
            "g. Criterios de calidad en el funcionamiento de los equipos para su sustitución.",
            "h. Proporcionar el mejor rendimiento al equipo con la menor dosis a los pacientes."
        ],
        "correctAnswers": [
            "a. Instalación correcta y comprobación mediante pruebas de aceptación y de estado.",
            "b. Mantenimiento correctivo del funcionamiento del equipo por parte de una EVAT.",
            "c. Mantenimiento preventivo del funcionamiento del equipo mediante pruebas de constancia.",
            "d. Establecer los criterios de funcionamiento del equipo.",
            "e. Formación del personal en nuevas tecnologías radiológicas, protección radiológica y reducción de dosis a paciente.",
            "f. Elección del equipo:",
            "g. Criterios de calidad en el funcionamiento de los equipos para su sustitución.",
            "h. Proporcionar el mejor rendimiento al equipo con la menor dosis a los pacientes."
        ]
    },
    {
        "question": "El Programa de Protección Radiológica",
        "answers": [
            "a. Debe estar implantado en todas las instalaciones de rayos X.",
            "b. Ha de constar por escrito, se mantendrá actualizado y se deberá elaborar antes de la puesta en funcionamiento de la instalación.",
            "c. Tiene como objetivo garantizar que las dosis de radiación que pudieran recibir los trabajadores y el público se mantengan tan bajas como sea razonablemente posible y siempre por debajo de los límites de dosis establecidos en la legislación.",
            "d. Todas las anteriores."
        ],
        "correctAnswers": "d. Todas las anteriores."
    },
    {
        "question": "¿Cuál de estas afirmaciones NO es correcta?",
        "answers": [
            "a. Las pruebas de aceptación son realizadas por la EVAT.",
            "b. Las pruebas de aceptación, estado y constancia son llevadas a cabo como programa de mantenimiento de los equipos.",
            "c. Las pruebas de constancia son llevadas a cabo por el titular.",
            "d. Las pruebas de estado son realizadas por la UTPR."
        ],
        "correctAnswers": "c. Las pruebas de constancia son llevadas a cabo por el titular."
    },
    {
        "question": "Los programas de intervención y reparación del equipamiento conlleva",
        "answers": [
            "a. Pruebas de constancia.",
            "b. Pruebas de aceptación.",
            "c. Pruebas de estado y aceptación.",
            "d. Pruebas de aceptación, estado y constancia."
        ],
        "correctAnswers": "d. Pruebas de aceptación, estado y constancia."
    },
    {
        "question": "Los indicadores de calidad",
        "answers": [
            "a. Todas las anteriores.",
            "b. Nos dan información acerca de la dosis que impartimos a los pacientes.",
            "c. Nos permiten realizar un control del número de exploraciones que debemos repetir.",
            "d. Nos dan información acerca de la calidad de las imágenes."
        ],
        "correctAnswers": "a. Todas las anteriores."
    },
    {
        "question": "¿Quién será responsable de que los principios de protección radiológica sean aplicados en el ámbito de su actividad y competencia?",
        "answers": [
            "a. El Odontólogo.",
            "b. El Director de Rayos X.",
            "c. El Titular.",
            "d. Ninguna de las anteriores."
        ],
        "correctAnswers": "c. El Titular."
    },
    {
        "question": "Los controles de calidad del equipamiento",
        "answers": [
            "a. Deben contener las pruebas del Protocolo Español de Radiodiagnóstico.",
            "b. Todas las anteriores.",
            "c. Implican el control de los equipos de rayos X.",
            "d. Implican el control de los sistemas de visualización."
        ],
        "correctAnswers": "b. Todas las anteriores."
    },
    {
        "question": "La responsabilidad de la implantación de un Programa de Garantía de Calidad es",
        "answers": [
            "a. El director de rayos X.",
            "b. El responsable sanitario.",
            "c. El titular de la instalación.",
            "d. El odontólogo."
        ],
        "correctAnswers": "c. El titular de la instalación."
    },
    {
        "question": "La clasificación de personal de una instalación de rayos X, según el RD 783/2001, se aplica a",
        "answers": [
            "a. Todas son correctas.",
            "b. Estudiantes y personas en formación.",
            "c. Trabajadores expuestos.",
            "d. Miembros del público."
        ],
        "correctAnswers": "a. Todas son correctas."
    },
    {
        "question": "La Normativa en materia de Energía Nuclear, tiene con objeto",
        "answers": [
            "a. Es aplicable a sustancias radiactivas y generadores de rayos X.",
            "b. Proteger vidas, salud y haciendas.",
            "c. Fomentar el desarrollo de las aplicaciones pacíficas de la energía nuclear.",
            "d. Todas son correctas."
        ],
        "correctAnswers": "d. Todas son correctas."
    },
    {
        "question": "¿Cuál de estas afirmaciones es correcta?",
        "answers": [
            "a. Todas las clínicas deben disponer de 2 delantales plomados, uno para el operador y otro para el paciente.",
            "b. Todo el personal implicado en el uso de equipos de rayos X debe estar cualificado.",
            "c. El operador debe ser el encargado de sujetar el sistema de imagen en caso de que no haya elementos físicos para la sujeción.",
            "d. El tutor legal debe quedarse con el menor en la misma sala durante la exploración radiográfica."
        ],
        "correctAnswers": "b. Todo el personal implicado en el uso de equipos de rayos X debe estar cualificado."
    },
    {
        "question": "El CSN",
        "answers": [
            "a. Se encarga de la regulación de las autorizaciones sanitarias de los centros sanitarios.",
            "b. Ninguna de las anteriores.",
            "c. Es el Organismo competente en Seguridad Nuclear y Protección Radiológica.",
            "d. Es dependiente de la Administración Central del Estado."
        ],
        "correctAnswers": "c. Es el Organismo competente en Seguridad Nuclear y Protección Radiológica."
    },
    {
        "question": "La Ley 14/1999, de 4 de mayo, de Tasas y Precios Públicos por servicios prestados por el Consejo de Seguridad Nuclear",
        "answers": [
            "a. En su aplicación la actualización de las mismas mediante publicación en el BOE.",
            "b. Tiene por objeto la regulación de las tasas y precios públicos por prestación de servicios y realización de actividades del CSN.",
            "c. Todas son correctas.",
            "d. La pueden aplicar los órganos autonómicos con competencias transferidas."
        ],
        "correctAnswers": "c. Todas son correctas."
    },
    {
        "question": "Algunas de las funciones del Consejo Seguridad Nuclear (CSN) son:",
        "answers": [
            "a. Elaborar y aprobar las instrucciones, circulares y guías de carácter técnico.",
            "b. Todas las anteriores.",
            "c. Proponer al Gobierno las reglamentaciones necesarias en materia de seguridad nuclear y protección radiológica.",
            "d. Realizar toda clase de inspecciones en las instalaciones nucleares o radiactivas."
        ],
        "correctAnswers": "b. Todas las anteriores."
    },
    {
        "question": "La implantación de un Programa de Garantía de Calidad viene definido por el",
        "answers": [
            "a. Real Decreto 1085/2009.",
            "b. Real Decreto 1976/1999.",
            "c. Ninguno de los anteriores.",
            "d. Real Decreto 783/21."
        ],
        "correctAnswers": "b. Real Decreto 1976/1999."
    }
]